## Zustandsmodelle

Zustände werden oft als Vektoren beschrieben. Durch Ungenauigkeit der Sensoren werden häufig / ausschließlich Wahrscheinlichkeiten oder Wahrscheinlichkeitsverteilungen verwendet.

### Markov-Eigenschaft

Die Markov-Eigenschaft setzt voraus, dass ein Zustand $x_t$ zum Zeitpunkt $t$ nur von dem vorherigen Zustand $x_{t-1}$ abhängig ist

### Belief

Agenten arbeiten mit Annahmen über den Zustand der Welt. Diese Annahme ergibt sich aus Aktionen sowie Sensordaten und wird auch Belief genannt.

### Bayes'sche Filter

Ein Bayes'scher Filter prädiziert angenommen Zustände eines Systems als Belief. Sie nehmen alle die Markov-Eigenschaft an, sodass Zustände nur vom Vorgänger abhängig sind. Bei jeder Prädiktion gehen Informationen verloren. Nach der Prädiktion wird mit Messungen korrigiert und neue Informationen kommen hinzu.

Normalisierung durch $\eta$
$$\eta_i = \frac{1}{P(E_i)} = P(E_i)^{-1}$$

$z = \text{observation}$, $u = \text{action}$ und $x = \text{state}$

#### Prediction

Aufstellen eines Beliefs / Priors

> Wie verändert sich der Zustand durch Aktion $u_t$?

$$\bar{bel}(x_t) = \int p(x_t \mid u_t, x_{t-1}) \times bel(x_{t-1})dx_{t-1}$$

#### Update / Correction

Belief mit Messwerten korrigieren

> Was haben die Messungen $z_t$ ergeben?

$$bel(x_t) = \eta\,p(z_t \mid x_t) \times \bar{bel}(x_{t})$$
